---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۶۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۶۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان مرا جانی است سودایی</p></div>
<div class="m2"><p>چو طوفان بر سرم بارد از این سودا ز بالایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان به هر روزی یکی شوری</p></div>
<div class="m2"><p>به کوی لولیان افتد از آن لولی سرنایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان ز جان پرسید کای سابق</p></div>
<div class="m2"><p>ورای طور اندیشه حریفان را چه می‌پایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان بشویید از دل من دست</p></div>
<div class="m2"><p>کز این اندیشه دادم دل به دست موج دریایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان خبر آن کارفرما را</p></div>
<div class="m2"><p>که سخت از کار رفتم من مرا کاری بفرمایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان امانت دست من گیرید</p></div>
<div class="m2"><p>که مستم ره نمی‌دانم بدان معشوق زیبایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان به کوی او سپاریدم</p></div>
<div class="m2"><p>بر آن خاکم بخسپانید زان خاک است بینایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مسلمانان مسلمانان زبان پارسی گویم</p></div>
<div class="m2"><p>که نبود شرط در جمعی شکر خوردن به تنهایی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>بیا ای شمس تبریزی که بر دست این سخن بیزی</p></div>
<div class="m2"><p>به غیر تو نمی‌باید تویی آنک همی‌بایی</p></div></div>